---
- GuiCommand:/it
   Name:Std_MergeProjects
   Name/it:Unisci progetti
   Empty:1
   MenuLocation:File → Unisci progetti...
   Workbenches:Tutti
---

# Std MergeProjects/it


</div>



## Descrizione

Il comando **Unisci progetti** aggiunge il contenuto di un file FreeCAD nel documento attivo.



## Utilizzo


<div class="mw-translate-fuzzy">

1.  Selezionare l\'opzione **File → Unisci progetti...** dal menu.
2.  Selezionare un file FreeCAD nella finestra di dialogo.
3.  Premere il pulsante **Apri**.


</div>



## Opzioni

-   Premere il tasto **Esc** o il pulsante **Annulla** per annullare il comando.



## Note

-   Un progetto non può essere unito a se stesso, la selezione del file corrente non è consentita.
-   FreeCAD cambia automaticamente i nomi interni e, a seconda delle preferenze, le etichette degli oggetti per evitare conflitti di nomi.



## Preferenze

-   L\'ultima posizione del file utilizzato è memorizzata in: **Strumenti → Modifica parametri ... → BaseApp → Preferenze → Generale → FileOpenSavePath**.
-   Le etichette duplicate sono consentite se **Strumenti → Modifica parametri ... → BaseApp → Preferenze → Documento → DuplicateLabels** è impostato su `True`. Questa impostazione può essere modificata anche nell\'[editor delle preferenze](Preferences_Editor/it#Documento.md).

## Scripting


**See also:**

[FreeCAD Scripting Basics](FreeCAD_Scripting_Basics.md).

To merge a project use the {{Incode|mergeProject}} method of the document object.


```python
import FreeCAD

FreeCAD.ActiveDocument.mergeProject("Path_to_FCStd_project_file")
```


<div class="mw-translate-fuzzy">





</div>


{{Std Base navi

}}



---
![](images/Right_arrow.png) [documentation index](../README.md) > Std MergeProjects/it
